<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-01-26T20:05:11+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Amplified Random Noise</title><subtitle>Personal site of Alejandro Tabas</subtitle><entry><title type="html">Quiche de hongos y calabaza</title><link href="http://localhost:4000/mains/2024/12/15/quiche-hongos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Quiche de hongos y calabaza" /><published>2024-12-15T22:35:00+01:00</published><updated>2024-12-15T22:35:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/mains/2024/12/15/quiche-hongos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mains/2024/12/15/quiche-hongos.html"><![CDATA[<p>Una quiche otoñal vegetariana. Sabores ligeros y balanceados. Perfecta hecha con un surtido de setas de temporada.</p>

<h3 id="ingredientes">Ingredientes</h3>
<p>600g setas variadas<br />
100g parmesano rallado<br />
2 dientes de ajo
2 puerros grandes<br />
1 calabaza
1 ramo de cilantro o perejil
4 huevos grandes o 6 medianos
2 paquetes de masa de hojaldre/quebrada
400ml de nata<br />
nuez moscada
pimienta negra</p>

<p>Setas: recomiendo setas de ostra y shiitake. Los champiñones son un poco desaboríos pero pueden funcional. No he probado níscalos pero seguro que pegan bien.</p>

<p>Nata: recomiendo la nata con la menor concentración de grasa posible para que quede más ligera (¡y puedas comer más sin llenarte!).</p>

<p>Cilantro o perejil: A mi me gusta más con cilantro pero funciona muy bien con ambos.</p>

<p>Masa: desde mi punto de vista no merece la pena hacerla casera. Pongo dos porque yo suelo hacer una fuente bastante grande. Si la fuente es lo suficientemente pequeña como para que de con una, ajusta las cantidades de lo demás. A mi me gusta usar hojaldre, pero la masa tradicional de la quiché es la masa quebrada</p>

<h3 id="instrucciones">Instrucciones</h3>

<p>Precalienta el horno a 180°C.</p>

<p>Pela la calabaza, descarta/reserva las pipas, y corta la carne en dados de unos dos centímetros. Pon los dados en una fuente, echa un chorrito de aceite y un poco de sal, y revuelve bien para la calabaza quede bien cubierta. Reparte los cubos en una fuente de horno cubierta de papel vegetal y deja que se hornee durante unos 40 minutos. Está en su punto cuando esté lo bastante tierna para comerla pero que preserve algo de textura fibrosa al morder.</p>

<p>En cuanto metas la calabaza al horno, saca la masa de hojaldre de la nevera para que se ponga a temperatura ambiente antes de desenrollarla.</p>

<p>Mientras se cocina la calabaza pela y pica los dientes de ajo (yo uso una prensa) y ponlos a infusionar en aceite de oliva en una sartén bien grande a fuego muy muy bajo. Mientras se infusiona el ajo limpia los puerros y córtalos en rodajas muy finitas. Limpia bien las setas y córtalas en trozos grandes (por ejemplo: un shiitake en dos mitades, un champiñón grande en cuatro cuartos, un champiñón de botón puede ir entero, una seta de ostra en entre dos y tres trozos). Trocea también el cilantro o perejil y reserva.</p>

<p>Desenrolla la masa de hojaldre y colócala en una fuente de horno con paredes de al menos 5cm de alto. Deja el papel vegetal que viene con la masa hacia abajo para evitar que se pegue a la fuente y estírala para que cubra bien todas las paredes. Si usas dos paquetes, deja que las dos masas sobrelapen en el centro y presiona un poco para sellar la interficie. Cuando la masa esté lista, marca toda la superficie con la punta de un tenedor para que pueda salir el aire durante el horneado. Añade otro papel vegetal por encima, y coloca alubias o cualquier otra cosa que tengas a mano que haga peso y no deje que suba la masa. Si no tienes nada a mano, puedes usar por ejemplo cubiertos de acero (cualquier cosa que sobreviva al horno). Mete la bandeja a la nevera mientras esperas a que se acabe de hacer la calabaza.</p>

<p>Cuando esté todo listo sube el fuego a medio-alto y deja que se dore el ajo. En cuanto coja un poco de color añade los puerros. Cuando los puerros estén dorados añade las setas. Las setas soltarán mucho agua al principio; estarán listas cuando hayan reabsorbido el agua. Una vez esté seca la sartén, corrige la sal, apaga el fuego, y añade el cilantro o perejil.</p>

<p>Cuando esté lista la calabaza puedes meter la masa de la quiché con los pesos al horno durante 15 minutos. Estará lista cuando los bordes cojan un poco de color. Espera por lo menos a echar las setas a la sartén para que la masa no tenga que esperar a las setas.</p>

<p>Entre tanto prepara la mezcla de huevos y nata. Bate bien los huevos en un bol y luego añade la nata. Añade media cucharadita de sal y un poco de nuez moscada y pimienta negra. Bátelo bien todo hasta que tengas una mezcla homogénea.</p>

<p>En cuanto saques la masa del horno quita el papel vegetal con los pesos y sube el horno a 200°C. Coloca sobre la masa primero la calabaza. Luego espolvorea el queso rallado por encima de la calabaza. Añade las setas. Si te ha quedado algo de líquido en las setas viértelo sobre la mezcla de nata y huevo y bate de nuevo bien para que quede una mezcla homogénea. Por último vierte la mezcla de huevos y setas intentando que quede uniforme. Si está más alto en algún lado que en otro mueve la fuente hasta que quede homogéneo. Es normal que sobresalgan un poco las setas, pero siempre puedes añadir más mezcla de huevos y nata a un ratio de 80-100ml de nata por huevo (dependiendo del tamaño).</p>

<p>Hornea la quiché entre 25 y 40 minutos. Está lista cuando la mezcla de huevo y nata haya cuajado. Deja reposar unos minutos fuera del horno antes de empezar a cortarla.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="mains" /><summary type="html"><![CDATA[Una quiche otoñal vegetariana. Sabores ligeros y balanceados. Perfecta hecha con un surtido de setas de temporada.]]></summary></entry><entry><title type="html">Gilda Indurain</title><link href="http://localhost:4000/tapas/2024/12/15/indurain.html" rel="alternate" type="text/html" title="Gilda Indurain" /><published>2024-12-15T22:35:00+01:00</published><updated>2024-12-15T22:35:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/tapas/2024/12/15/indurain</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tapas/2024/12/15/indurain.html"><![CDATA[<p>Una gilda donostiarra con un taco de bonito. El taco de bonito es opcional.</p>

<h3 id="ingredientes">Ingredientes</h3>
<p>Por gilda:
4 piparras
1 oliva verde deshuesada
1 antxoa curada grande
1 taco de unos 30g de bonito en escabeche
aceite de oliva</p>

<p>Ingredientes: la gilda sabe a lo que le pongan. Con materia prima de calidad te quedará genial; con ingredientes de bajo nivel te quedará chuchurría.</p>

<p>Piparras: si te gustan picantes, recomiendo comprar unas que no piquen demasiado.</p>

<h3 id="instrucciones">Instrucciones</h3>

<p>Pincha con un palillo uno de los extremos de la antxoa. Añade al pintxo una a una las piparras, pinchándolas en el medio. Pincha el otro extremo de la antxoa, y cierra con la oliva. Sumerge el pintxo en aceite hasta que vayas a servirlo.</p>

<p>Para servir: Pon en un plato el taco de bonito. Pincha la gilda sobre el taco. Añade una cucharada del aceite por encima. Listo. La gilda suele comerse de un bocado pero con el lomo de bonito es improbable que quepa todo.</p>

<h3 id="copirraigt">Copirraigt</h3>

<p>Esta gilda se la he copiado a Bodegas Donostiarra en Gros (Donostia). Ellos la hacen mucho mejor que yo. No tengo ni idea de por qué la llaman “Indurain”.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="tapas" /><summary type="html"><![CDATA[Una gilda donostiarra con un taco de bonito. El taco de bonito es opcional.]]></summary></entry><entry><title type="html">Saganaki prawns</title><link href="http://localhost:4000/tapas/2024/12/15/saganaki.html" rel="alternate" type="text/html" title="Saganaki prawns" /><published>2024-12-15T21:35:00+01:00</published><updated>2024-12-15T21:35:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/tapas/2024/12/15/saganaki</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tapas/2024/12/15/saganaki.html"><![CDATA[<p>Greek meze: Grilled prawns with a strong anis aroma, feta, and tomato sauce. It sounds strange but it all blends together really well.</p>

<h3 id="ingredients">Ingredients</h3>
<p>500g peeled prawns<br />
125g feta<br />
1 onion<br />
2 garlic cloves
2 red chillies<br />
1 bunch of parsley<br />
5 large peeled tomatoes<br />
olive oil<br />
paprika<br />
anise liquor</p>

<h3 id="instructions">Instructions</h3>
<p>Mince the garlic, finely chop the onion and chillies. Coarsely grate the tomatoes. Chop the parsley. Preheat the oven’s grill to maximum temperature.</p>

<p>Stir fry in generous olive oil the onions and garlic at low heat until brown. Increase the heat and add the paprika and anise liquor. Add the tomatoes, lower down the heat, and sauté for about 15 minutes. Correct for salt at this stage, taking into account the feta will also contribute.</p>

<p>Remove the pan from the heat. Add the prawns and feta on the top. Place the pan under the grill until the prawns are browned (up to 10 minutes). Take out from the oven, add the parsley, stir it altogether. Serve.</p>

<h3 id="source">Source</h3>
<p>This recipe was taken from Georgina Hayden’s Taverna with very slight modifications.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="tapas" /><summary type="html"><![CDATA[Greek meze: Grilled prawns with a strong anis aroma, feta, and tomato sauce. It sounds strange but it all blends together really well.]]></summary></entry><entry><title type="html">Is casting black actors for white roles good, bad, or inconsequential?</title><link href="http://localhost:4000/politics/2024/12/15/woke.html" rel="alternate" type="text/html" title="Is casting black actors for white roles good, bad, or inconsequential?" /><published>2024-12-15T19:00:00+01:00</published><updated>2024-12-15T19:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/politics/2024/12/15/woke</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politics/2024/12/15/woke.html"><![CDATA[<p>My sister-in-law complains about the new Little Mermaid’s skin colour. As a 90s kid growing up with the old film, watching a remake with a black-ish mermaid was a hard hit in her nostalgia-filled heart. But it’s not just a subjective appreciation: as a fable from Hans Christian Andersen, she argues, Ariel’s skin colour must be white. My brother continued the conversation elaborating on how diversity is being forced-fed in Hollywood’s films in which the main characters where, for historical or narrative reasons, white. I suddenly remember Joel Coen’s Macbeth starting Denzel Washington. Once home I learn that right-wing internet communities pejoratively call this trend “woke”, borrowing the term that once was meant to empower the left-behind minorities of the US. Is this so-called “woke culture” yet another of the superficial Hollywoodian trends, or a truly political movement with a chance to change things for good?</p>

<p>To delve into the issue we have first to realise that my sister-in-law and I both noticed very sharply that Ariel and Macbeth were black. Bob Marley’s famous quote comes to mind: “Until the color of a man’s skin / is of no more significance than the color of his eyes / me say war”. Certainly nobody would have minded so much if Ariel’s eyes were morphed from blue to brown. Internet subcultures complaint about “woke” because we all feel that identity is strongly shaped by ethnicity. The European identitarian movements come to mind.</p>

<p>But is not the feed-forcing-diversity trend created under the exact same identitarian model? The black actor is not recruited under the premise that ethnicity does not matter: it is recruited as a subversion, precisely because of an understanding that ethnicity does matter. A film on the life of Martin Luther King Jr starting a white actor would not be considered by any standards “woke”; it would be received as a horrendous crime against the US’ civil rights movement. What is then the moral merit of having a black Little Mermaid? Is not the pursue of diversity just another instantiation of the same racist model? Would not Foucault say that any subversion based on the model supporting the structure of power can only reinforce the structure of power? Would not Bob Marley say “me war”?</p>

<p>I am for once optimistic: if the trend survives for long enough to populate the market with black actors playing white roles, the next generation might start not seeing the difference. Hollywood-industrial-like subversive performance, as superficial and racist as it might be, might be all we need to radically destroy the structure of power underlying racism. Maybe a few more decades of black Ariels and Macbeths will let Bob Marley finally see the yearned “victory of good over evil”.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="politics" /><summary type="html"><![CDATA[My sister-in-law complains about the new Little Mermaid’s skin colour. As a 90s kid growing up with the old film, watching a remake with a black-ish mermaid was a hard hit in her nostalgia-filled heart. But it’s not just a subjective appreciation: as a fable from Hans Christian Andersen, she argues, Ariel’s skin colour must be white. My brother continued the conversation elaborating on how diversity is being forced-fed in Hollywood’s films in which the main characters where, for historical or narrative reasons, white. I suddenly remember Joel Coen’s Macbeth starting Denzel Washington. Once home I learn that right-wing internet communities pejoratively call this trend “woke”, borrowing the term that once was meant to empower the left-behind minorities of the US. Is this so-called “woke culture” yet another of the superficial Hollywoodian trends, or a truly political movement with a chance to change things for good?]]></summary></entry><entry><title type="html">Los enemigos del mestizaje</title><link href="http://localhost:4000/essay,/politics/2024/12/14/nacionalismo.html" rel="alternate" type="text/html" title="Los enemigos del mestizaje" /><published>2024-12-14T18:00:00+01:00</published><updated>2024-12-14T18:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/essay,/politics/2024/12/14/nacionalismo</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/essay,/politics/2024/12/14/nacionalismo.html"><![CDATA[<p>En una charla sobre el estado del Euskara el ponente argumenta que su uso está en minoría doliente en Euskal Herria (el territorio vasco histórico, que incluye también Navarra y el Iparralde). Divide a los habitantes en tres tramos de competencia lingüística: uno predominantemente Eraldul (mayor fluidez en Castellano o Francés que en Euskara); uno perfectamente bilingüe; y uno predominantemente Euskaldun. El ponente argumenta que la estadística oficial, que mide la competencia lingüística como la proporción de habitantes fluidos en Euskara, es ilusamente optimista: incorrectamente incluye a los bilingües en el equipo de los Euskaldunes. Propone en su lugar medir la competencia lingüística como el ratio entre Eraldunes y Euskaldunes, exiliando a los perfectos bilingües a un limbo de neutralidad. La conclusión es que el optimismo oficial es falaz: los Euskaldunes están en minoría abismal. El Euskara está en peligro de extinción.</p>

<p>Explico la argumentación del ponente porque me parece ilustrativa del pecado intelectual del nacionalismo: la pretensión de la homogeneidad. Una forma de pensar que nos lleva a perder contacto con la intención primigenia (en este caso, la conservación del Euskara y el patrimonio cultural vasco) y la sustituye por una dualidad vacía y superficial (una batalla entre dos patrimonios culturales coexistentes). Radicalmente, el punto de vista es idéntico al del nacionalista eraldún: es incapaz de ver la diversidad cultural como una fuente de riqueza.</p>

<p>Propongo en su lugar un modelo que valore, por encima de todo, el bienestar de las personas. Pido al que no pueda evitar ser nacionalista que se plantee serlo de forma aditiva (en el sentido de valorar lo que añade) en lugar de serlo de forma sustractiva (defendiendo la depuración de la cultura y la extracción de las partes que son de su agrado). Y al que pueda no ser nacionalista, le pido que me acompañe en un modelo que en lugar de poner a Euskaldunes contra Eraldunes vea valor en la heterogeneidad, el mestizaje, y la riqueza inter-nacionalista.</p>

<p>Volviendo a la sinécdote, propongo que el modelo utópico no sea la predominancia de ningún grupo monolingüe: que midamos el éxito de las políticas lingüísticas por el tamaño del grupo perfectamente bilingüe. Trascendiendo a la sinécdoque, propongo que ignoremos los motivos históricos del odio que, si quizás tuvieron su sentido en el pasado, hoy son más útiles en los libros de historia; que pensemos en la misión de la homogenización de la cultura como una pretensión supremacista indigna del projecto humanista del siglo XXI.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="essay," /><category term="politics" /><summary type="html"><![CDATA[En una charla sobre el estado del Euskara el ponente argumenta que su uso está en minoría doliente en Euskal Herria (el territorio vasco histórico, que incluye también Navarra y el Iparralde). Divide a los habitantes en tres tramos de competencia lingüística: uno predominantemente Eraldul (mayor fluidez en Castellano o Francés que en Euskara); uno perfectamente bilingüe; y uno predominantemente Euskaldun. El ponente argumenta que la estadística oficial, que mide la competencia lingüística como la proporción de habitantes fluidos en Euskara, es ilusamente optimista: incorrectamente incluye a los bilingües en el equipo de los Euskaldunes. Propone en su lugar medir la competencia lingüística como el ratio entre Eraldunes y Euskaldunes, exiliando a los perfectos bilingües a un limbo de neutralidad. La conclusión es que el optimismo oficial es falaz: los Euskaldunes están en minoría abismal. El Euskara está en peligro de extinción.]]></summary></entry><entry><title type="html">Two kinds of lovers</title><link href="http://localhost:4000/prose/2018/02/22/two-lovers.html" rel="alternate" type="text/html" title="Two kinds of lovers" /><published>2018-02-22T00:21:00+01:00</published><updated>2018-02-22T00:21:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/prose/2018/02/22/two-lovers</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/prose/2018/02/22/two-lovers.html"><![CDATA[<p>OR: “A cheesy short entry in English inspired by a sentence translated to Spanish from the original German written by JW (the great Saxonian Romantic)”</p>

<p>In the best impersonation of JW’s spiritual mantras, our sight of interpersonal romantic relationships precisely aligns towards passion or reason depending on the current state of our (mostly unfortunate) love affairs.</p>

<p>When love lays in the top, claiming its reign, reason rest overthrown, in a solitary hill, and fog runs freely over the realms of the intellect, filling it with doubt and uncertainty; a still bright clairvoyance seems to fall upon, granting the contaminated spirit the power to observe the actions of the past selves (and the current others) with the critical eye of the enlightened.</p>

<p>Like a bored creature snooping across the TV channels hoping for a film or maybe a show able to fill his empty soul with a moment of quiet entertaining, the unlovings sniff around on strangers, grasping on a piece of hope for a lurking passion that might unravel a prospective love to dream upon. And like those unbearable couples wondering around IKEA looking for the perfect couch to complete their living room, so do the unlovings wander in their catalogues of singles, hoping to find the handsome human that might look the best filling the empty place of their oversized beds. The unavoidably judgemental victims of love cannot stop wonder: what is the point of pursuing love, when love does not seem to desist on pursuing you?</p>

<p>But so does reason maybe rule on a far region where love, tired an consumed after a long taxing adventure, rests wrapped in a woollen blanked, eyes fixated in a mellow fire, feet tingling between the crisp clothing of a freshly made bed.</p>

<p>How absurd might appear, for those for whom reason is not being denied, the childish attitude of the corny wonderers who helplessly felt in love for an unlikely partner. Lost in the irrationality of an impossible quest absent of joy and of impossible redemption, these preposterous critters remain trapped like a hamster in a ridged wheel unable to find the way out that is so obviously salient for the outside observers. What is the point of having fallen in love, shall the rational agents ask, when that love is inconvenient? Is it not more optimal to look for love within a preselected subset of couches, that nicely fit in the empty space of your living room? Is not love, after all, a social construct?</p>

<p>And still both populations intermingle. They have lunch together, and maybe even tea. And a hundred naps later, might the Werthers be sweeping tinder nostalgic of their lost passions, and the Alberts trapped in the Hamster’s wheel desperate to take back their illusory freedom; for what is uncalled is never wanted, and what can be romanticised will always be calling.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="prose" /><summary type="html"><![CDATA[OR: “A cheesy short entry in English inspired by a sentence translated to Spanish from the original German written by JW (the great Saxonian Romantic)”]]></summary></entry><entry><title type="html">Cómo ser Tom Bombadil</title><link href="http://localhost:4000/prose/fiction/2011/05/05/tom-bombadil.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cómo ser Tom Bombadil" /><published>2011-05-05T03:49:00+02:00</published><updated>2011-05-05T03:49:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/prose/fiction/2011/05/05/tom-bombadil</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/prose/fiction/2011/05/05/tom-bombadil.html"><![CDATA[<p>Para ser Tom Bombadil, lo primero que hay que hacer es, naturalmente, comprarse unos zapatos amarillos. Y cuando digo zapatos, quiero decir “zapatos”. No vale cualquier tipo de calzado. Cualquiera es capaz de ir a una tienda y comprarse unas converse amarillas roídas por un perro. Eso no vale. Yo me refiero a unos zapatos aparentes, lustrosos… y por supuesto, un poco horteras.</p>

<p>La segunda parte es bastante más complicada. Para ser Tom Bombadil hay que querer ser Tom Bombadil. Y eso trasciende a una complejidad muchísimo más profunda de lo que puede parecer a simple vista. Por ejemplo, el nombre es bastante absurdo. Hace falta tener, de entrada, un criterio bastante bajo para que no te importe llamarte “Tomás”. Un ilustre Tomás: al genio que se le ocurrió la maravillosa idea de aplicar el primer principio de la termodinámica (a los efectos que aquí nos conciernen: “es imposible construir una máquina del movimiento perpétuo”) al tema ese de la existencia de Dios.</p>

<p>Si supera usted la humillación de que la gente empieze a acotar su nombre al modo gringo (faena mucho más elegante que la que hacen con los pobrecitos Jonathan, pero mucho más fatídida que las de los Samueles), debe enfrentarte todavía al problema existencial que acompaña al asunto de querer ser Tom Bombadil sin querer serlo. Me explico, si no quiere ser Tom Bombadil, ¿no le parece un poco complicado llegar ya de por sí al punto dos de esta lista?</p>

<p>Una vez concienciado con la transformación ultramundana, zapatos amarillos en mano (o en pies, si el suelo no está calentito) tiene que empezar a buscar un hogar lo bastante apartado de la civilización como para que la gente no se ría de su indumentaria (y, lo que es peor, de su nombre). Lo malo de este tipo de localizaciones es que rara vez aparecen en idealistas. Para colmo, la mayoría de las chozas que cumplen el perfil no disponen de conexión a internet, haciendo imposible continuar la lectura de este texto, una vez formalizado el tercer paso.</p>

<p>Mudanza completa suele ser recomendable supervisar que el segundo paso ha tenido una efectividad lo bastante profunda como para que todavía perduren los deseos bombadilianos. De ser así, es momento de nihilizar la percepción de la propiedad. Para ello, escoja el objeto del mundo que más fascinación le produzca, y comience una campaña agresiva de autosaturación. Por ejemplo, si le gustan a usted los anillos, sería buena idea tratar de tragarse tantos como pueda, hasta que la sola idea del círculo hueco le produzca nauseas. Guarde especial cuidado con anillos de plomo, o cualquier otro tipo de metal pesado. Son, generalmente, tóxicos, y para ser Tom Bombadil hay que permanecer sano.</p>

<p>Si ha sobrevivido al proceso, es hora de revertir el paradigma, para asegurar la permanencia. Para ello introduzca sus manos en su boca, hasta agarrar las anginas. Con un movimiento fuerte y seco, tire hacia afuera con fuerza. Si su exterior no ha pasado a estar en su interior (aunque parte de su interior sí haya salido a su exterior) el movimiento no ha surtido efecto. En concreto, si usted tiene sus anginas en sus manos, pero estas se encuentran ya fuera de su boca, arrójelas al suelo (no se preocupe, una generación entera ha demostrado que son totalmente prescindibles) y repita el movimiento agarrando esta ver un poco más abajo.  Si nota su cuello resbaladizo, una posible estrategia es utilizar guantes de goma, o unas tenezas para agarrar directamente el estómago. En cualquier caso, absténgase de utilizar un piolet en el interior de su organismo.</p>

<p>Una vez que haya usted invertido el paradigma, puede acudir al padrón municipal, e inscribirse como Tom Bombadil. Puede parecer que, frente a las adversidades anteriores, este último paso pueda parecer trivial. No se confíe, en los últimos años se ha triplicado el número de accidentes mortales en las oficinas del padrón municipal.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="prose" /><category term="fiction" /><summary type="html"><![CDATA[Para ser Tom Bombadil, lo primero que hay que hacer es, naturalmente, comprarse unos zapatos amarillos. Y cuando digo zapatos, quiero decir “zapatos”. No vale cualquier tipo de calzado. Cualquiera es capaz de ir a una tienda y comprarse unas converse amarillas roídas por un perro. Eso no vale. Yo me refiero a unos zapatos aparentes, lustrosos… y por supuesto, un poco horteras.]]></summary></entry></feed>